{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_071860",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백지묵서 묘법연화경"
    },
    "text": "白紙墨書 ミョボビョンファギョン\\n\nソウル鍾路区郵政局路55、仏教中央博物館(堅志洞、広橋ビル)\\n\n1963年1月21日、国宝に指定された。死境(寫經)であり、7巻7冊で構成された。連帯は1415年(太宗15)だ。本の冒頭には金泥(金泥)で描いたビョンサンド(變相圖)があり、権7にある跋文(跋文)を見ると、この本は李氏(李氏)夫人がその夫である劉瑾(柳謹)の冥福を祈るために作った供養(供養)であることを知ることができる。正確な連帯が現れていて、死境類の連帯識別に重要な資料となる。書体は流麗典雅な趣はなく、重厚堅実な書風で一貫されたが、そのもの(字體)は遠く、当代(唐代)以来の写経の味を秘めている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この国宝は何でありますか？",
            "answer": "この国宝は『白紙墨書』です。"
        },
        {
            "question": "この国宝はいつ指定されましたか？",
            "answer": "この国宝は1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この国宝は何巻何冊で構成されていますか？",
            "answer": "この国宝は7巻7冊で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この国宝の作者は誰ですか？",
            "answer": "この国宝の作者は李氏夫人です。"
        },
        {
            "question": "この国宝は何のために作られましたか？",
            "answer": "この国宝は李氏夫人が夫の劉瑾の冥福を祈るために作られました。"
        },
        {
            "question": "この国宝の書体はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この国宝の書体は流麗典雅な趣はなく、重厚堅実な書風で一貫されています。"
        },
        {
            "question": "この国宝の連帯は何年ですか？",
            "answer": "この国宝の連帯は1415年(太宗15)です。"
        },
        {
            "question": "この国宝はどんな資料となっていますか？",
            "answer": "この国宝は死境類の連帯識別に重要な資料となっています。"
        },
        {
            "question": "この国宝のビョンサンドとは何ですか？",
            "answer": "この国宝のビョンサンドは金泥で描かれた変相図です。"
        },
        {
            "question": "この国宝の跋文には何が記されていますか？",
            "answer": "この国宝の跋文にはこの本が李氏夫人が劉瑾の冥福を祈るために作った供養であることが記されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 222,
        "QA": 316
    }
}